[長文]終於明白咩叫有啲野唔知好過知

我阿媽係個好貪錢仇恨心好重既人
佢起我細細個六歲既時候成日同我講
要比心機讀書呀
唔好比阿嫲佢地睇死你呀
又話阿嫲成日歧視佢廢工作能力低
因為佢係新移民黎
之後我大個左又話比心機做野
唔好比阿嫲佢地睇死
之後發奮圖強
全屋企咁多個第一個上車就係佢
之後講野變得更加過份
直至前日佢又同我嘈交
我好唔開心約左阿嫲去飲茶
先知原來阿嫲原來哩廿年黎都根本係好錫我地
所有野幫得到就幫
從來無睇我地唔起睇死我地
我足足喊左成晚
雖然阿嫲睇落好後生好健康
仲識玩Whatsapp
但佢已經成80歲了
我阿爺走左都成廿年啦
我阿婆阿公今年都走左
我仲成日喊以為唔會再有人錫我
就係因為佢起我細個既時候講左句
搞到我哩廿年我都好小理我阿嫲
阿爺你放心啦
阿嫲剩低既日子我一定會再抽多好多時間陪佢
唔會唔理佢架
宜家我真係好撚憎我老母呀
就係因為佢哩句
我無理我阿嫲成廿年啦
我同我姑姐傾過佢都叫我過左去就算
仲叫我唔好講出黎廢事我老豆難做
剩低時間陪多啲阿嫲就已經足夠
仲話宜家大個知邊個最錫你已經足夠
我都覺得自己好on9好憎我自己
點解細個會咁蠢信左佢

其實未必關你阿媽事

“媽”同“嫲”本身係兩種不能共存的生物。
通常係撈亂骨頭的世仇，而且原因一般同性格無關。

（利：完全明白）